汕尾祖屋曾掘出1,300萬元 村民不敢多言「葉繼歡細佬好有勢力」

汕尾祖屋曾掘出1,300萬元
村民不敢多言「葉繼歡細佬好有勢力」

頭條

【賊王病逝】
【本報訊】一代賊王葉繼歡昨晨在瑪麗醫院病逝，《蘋果》記者前往賊王家鄉汕尾，不少村民都從新聞報道得知葉的死訊，各人竊竊私語，但大部份人指為免得罪葉家，都不願公開評論。而過去20年葉家也沒因葉繼歡不在而沒落，3層高的祖屋在破舊的巷子中甚是顯眼，與兩旁殘舊的村屋形成強烈對比，有村民私下稱：「佢細佬（葉繼歡胞弟）喺當地好有勢力，唔敢亂講嘢。」

葉家的祖屋位於汕尾市廟前街，現場由葉繼歡胞弟一家人居住，村屋地下有一塊金色門牌印有「葉府」兩字，外牆髹上粉紅色、裝有白色新款鋁窗和多部分體式冷氣機，很有氣派。記者昨到訪見地下廳燈亮着，但多次拍門均無人應門。
多名受訪村民稱，昨午看香港新聞得知葉繼歡的死訊，但問及對葉家的看法時，他們均不願回應，怕說錯話令葉家不滿；而不少村民都知葉與妻子已離婚，但兩母女身在何處，均表示不清楚。

【祖 居】賊王葉繼歡位於汕尾的祖屋由胞弟一家人居住。

【別 墅】葉繼歡興建的別墅現已成為公安宿舍。

祖屋地下有一塊金色門牌印有「葉府」兩字。

汕尾村民駐足觀看葉繼歡病逝的新聞。

兄弟妹捲大富豪案被捕

採訪期間，有少數村民私下向記者稱，覺得葉繼歡是做大事的人，「比小偷小搶、偷呃拐騙的騙徒好」；有人更形容他是英雄，因為做過很多轟動的大事，且沒有傷人。另外亦有村民指，村內幾乎人人都識葉繼歡，但大多數都是透過新聞或電影得知其事迹，因葉繼歡出道早，年輕一代都不識他，看了新聞才知家鄉出了這個人，但印象都不太好，覺得他發達後未有貢獻家鄉，而村子現時已繁榮起來，不再像十多廿年前那麼貧窮，村民毋須再「落香港搵食」，因此相信不會再出現另一個葉繼歡。
村民又稱，葉繼歡當年在港食完「大茶飯」後，在祖屋附近建了一幢露台牆壁貼上金瓷磚的別墅，並花巨款大肆裝修，別墅露台在夕陽下金光閃閃，被村民形容為「金色大屋」。但葉繼歡在大屋建成後沒住多久，就因潛逃返港時,於西環中槍被捕入獄，別墅亦一直空置。
因葉有份策劃綁架李嘉誠長子李澤鉅，雖然他在綁架前已落網，惟他仍分得7,500萬港元，事後贓款由葉繼歡家人保管。當「大富豪」張子強犯罪集團落網後，內地公安追查贓款時在葉家祖屋廚房掘出1,300萬元，葉繼歡的兄弟妹亦捲入大富豪案被捕。

公安1998年在葉繼歡祖屋廚房掘出1,300萬元。

「金色大屋」成公安宿舍

事後由於盛傳仍有千萬元的贓款下落不明，不少盜賊懷疑贓款可能收藏在葉的金色大屋內，紛紛爬牆入內尋寶，當盜賊尋寶不果時，竟將金色大屋的分體式冷氣機及櫃都搬清光，最後連不銹鋼窗花亦遭撬走當廢鐵賣，令金色大屋剩下空殼。記者昨日到訪金色大屋，發現金色大屋在多年前已被充公，重新裝修後，現已成為公安宿舍。有村民說：「佢（葉繼歡）唔出事，呢間金色大屋𠵱家都值200幾萬（人民幣）。」

手機用戶請按此觀看Timeline:
【葉繼歡成魔之路】

相關新聞

腸臟出事 造口多年

頭條 4小時前

獄中工作 車衣、摺熨

頭條 4小時前

翁靜晶受賊王所託照顧家人「葉後悔見唔到個女成長」

頭條 4小時前

自稱仁慈放生警察反被擒

頭條 4小時前

曾聘賊王 指「好乖唔搞事」大劉月送1.2萬助葉妻女

頭條 4小時前

妻子提出離婚 賊王不情願

頭條 4小時前

投訴王入稟促准囚犯看中醫

頭條 4小時前

賊王一生

頭條 4小時前

獄中受洗 堅稱從無殺人

頭條 4小時前

遇劫金行經理：可能係佢報應

頭條 4小時前

三大賊王難逃法網 張子強槍斃季炳雄最快2020刑滿出獄

頭條 4小時前

《樹大招風》導演：葉非想像般兇殘

頭條 4小時前

翻牆睇《樹大招風》內地網民：上帝沒有放過葉繼歡

頭條 4小時前

擒葉警長：佢想開槍打死我

頭條 4小時前

內地經濟起飛 省港旗兵絕迹

頭條 4小時前

持AK-47鬧市掃射 連環劫金行賊王葉繼歡病逝

頭條 4小時前

佢細佬咩料